伯莎是阻礙簡·愛嫁給羅切斯特的障礙，她是閣樓上的瘋女人，這個比喻就是以她命名的。 哥特式小說痴迷於邊界。 墨西哥哥特式充分利用了這一優勢。 2020年10月16日|Vox 
 就我個人而言，在我的舊一層房子的爬行空間裡運行以太網沒有任何問題，儘管我現在的兩層房子需要一些妥協，因為它是平板地基，而且一半的房子沒有閣樓。 以太網和網狀網絡將永久解決你的WiFi問題惠特森戈登2020年10月16日 
 在你的廚房，食品櫃，浴室，閣樓和你家裡的其他區域的雜亂停留在頂部與GranRosi農家樂風格的金屬籃子對。 最好的垃圾箱和籃子，使您的食品儲藏室完美組織|PopSci商業團隊| 2020年10月13日|科普 
 影片一開始，40歲的布魯莫蒂在他父母位於利古里亞海濱地區的閣樓臥室裡。利古里亞的大多數居民和該國其他地區一樣，都處於緊急封鎖狀態。 維托里奧·布魯莫蒂騎著自行車執行治安維持會的正義 
 這反過來又降低了在儀式遊行中使用閣樓頭盔的可能性。 瞭解你的古希臘頭盔:從閣樓到弗裡吉亞|Dattatreya Mandal | 2020年5月19日|歷史的領域 
 她會定期出現在房子裡，住在閣樓上，在那裡掛念珠，燒香。 神奇女俠的創造故事比你能想象的更狂野|湯姆·阿諾德·福斯特| 2014年11月3日|每日野獸 
 我的臥室是方形的，黃色的，嶄新的; 這是一間閣樓，灰藍色的牆壁延伸到天花板。 “追蹤藍光”:閱讀艾琳·克羅寧的《美人魚》第一章，2014年4月8日，每日野獸 
 它可能在壁櫥的架子上，也可能在閣樓上，用粗麻繩緊緊包裹著。 棒球的永恆之美|邁克·巴尼克爾| 2014年3月30日|每日野獸 
 隨著春天的第一次挑逗，它從抽屜裡、閣樓裡、汽車後備箱裡鑽出來。 棒球的永恆之美|邁克·巴尼克爾| 2014年3月30日|每日野獸 
 還記得“閣樓上的瘋女人”不僅僅是女性想象力的隱喻嗎? 六段虛構的非常非常錯誤的婚姻|Jean Hanff Korelitz | 2014年3月25日|DAILY BEAST 
 他立刻去找他的妻子，發現她藏在閣樓上，掛在一根樑上。 菲律賓群島，1493-1898，卷XX, 1621-1624 
 從梭倫的時代開始，阿提耳的月份是陰曆的，交替由30天和29天組成。 《每日曆史與年表》|喬爾·蒙塞爾 
 她在閣樓上的寓所門口停住腳步，神秘地敲了敲; 一位老人遞給她一把椅子。 恐怖下的插曲|奧諾雷·德·巴爾扎克 
 安德烈靜靜地坐著梳頭，她懶洋洋的目光偶然落在了盧梭的閣樓上。 Balsamo，魔術師|大仲馬 
 阿提克作家的簡單會使拉丁語寫作顯得枯燥乏味。 歷史的燈塔之光，第一卷|約翰·洛德